<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foods on Полезное питание, здоровый образ жизни и методы лечения: советы и рецепты</title>
    <link>http://localhost:1313/food/</link>
    <description>Recent content in Foods on Полезное питание, здоровый образ жизни и методы лечения: советы и рецепты</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>YOUPROGRESS.INFO</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 14:23:52 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cемена Чиа - как источник клетчатки</title>
      <link>http://localhost:1313/food/%D1%87%D0%B8%D0%B0/%D1%87%D0%B8%D0%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:23:52 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/food/%D1%87%D0%B8%D0%B0/%D1%87%D0%B8%D0%B0/</guid>
      <description>Семена чиа (Chia seeds) - это маленькие семена, полученные из растения Salvia hispanica, которое происходит из семейства мятных . Семена чиа были известны и широко используются на протяжении многих веков, особенно среди древних цивилизаций Майя и Ацтеков. Они обладают высокой питательной ценностью и многими полезными свойствами.&#xA;Семена чиа являются источником множества питательных веществ. Они содержат большое количество антиоксидантов, волокон, белка, омега-3 жирных кислот и различных витаминов и минералов.Также известны своей способностью разбухать в жидкости, образуя гелеобразную массу, что может быть полезно для длительного поддержания чувства сытости и улучшения пищеварения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Гречка - диетическая каша</title>
      <link>http://localhost:1313/food/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 20:10:23 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/food/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Гречневая крупа(гречка) - это продукт, получаемый из семян гречихи (вид травянистых растений семейства Гречишные). Это распространенная крупа, широко используемая в кулинарии различных стран. Гречневая крупа богата питательными веществами, такими как белки, углеводы, витамины и минералы, и часто входит в состав различных блюд, таких как каши, супы, салаты и десерты. Она также известна своим характерным ореховым вкусом и ароматом.&#xA;Гречка на самом деле является псевдозерном (то есть имеет сходства с зерновыми по структуре и способу приготовления, но происходит она от семян растения, которое не относится к семейству злаковых).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Креатин моногидрат</title>
      <link>http://localhost:1313/food/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:48:03 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/food/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Креатин (от греческого слова «креас», что означает «мясо») - это молекула, которая вырабатывается в организме из аминокислот аргинина, глицина и метионина. В основном он вырабатывается в печени и в почках, в поджелудочной железе. Креатин сохраняет высокоэнергетические фосфатные группы в форме фосфокреатина. Эти фосфатные группы передаются АДФ для его регенерации в АТФ, основной носитель энергии в организме. Роль креатина в производстве энергии особенно актуальна в условиях интенсивной физической или умственной нагрузки.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вреден ли сахар?</title>
      <link>http://localhost:1313/food/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 12:53:02 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/food/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80/</guid>
      <description>Сахара - это калорийные соединения с приятным сладким вкусом, которые содержатся во фруктах, овощах, меде, а также молоке. У людей с самого рождения вырабатывается тяга к сладкому. Например, наличие лактозы (естественного сахара в молоке) в грудном молоке помогает убедиться, что это основное питание для младенцев будет вкусным и приятным. С точки зрения химического состава и в отношении к пищевым продуктам, сахара могут быть моносахаридами или дисахаридами, которые придают продуктам сладкий вкус.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Альфа-липоевая кислота(АЛК)-свойства и применение</title>
      <link>http://localhost:1313/food/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 21:47:27 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/food/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>Альфа-липоевая кислота(также известная как тиоктовая кислота) является антиоксидантом, который производится естественным образом в организме человека. Она играет важную роль в метаболизме углеводов и жиров, а также защищает клетки от окислительного стресса. Альфа-липоевая кислота используется в качестве дополнительного средства для поддержания здоровья, особенно с учетом ее антиоксидантных свойств и возможного улучшения чувствительности к инсулину у людей с диабетом.&#xA;Альфа-липоевую кислота содержится в красном мясе, моркови, свекле, шпинате, брокколи и картофеле. Она также продается в виде добавок(БАД).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
